üß≠ 1. Terminal (Linux / Git Bash / PowerShell)

cd nome_da_pasta	Entra na pasta
cd ..	Volta uma pasta
ls ou dir	Lista os arquivos/pastas
mkdir nome	Cria uma nova pasta
touch arquivo.txt	Cria um arquivo (Linux/mac)
code .	Abre o VS Code na pasta atual
rm arquivo.txt	Remove arquivo
clear	Limpa a tela
pwd	Mostra o caminho atual
echo "texto"	Mostra texto no terminal
exit	Fecha o terminal

üå± 2. Comandos Git mais usados
Comando	Fun√ß√£o
git init	Inicializa um reposit√≥rio Git
git status	Mostra status de altera√ß√µes
git add .	Adiciona todas as mudan√ßas √† staging
git commit -m "mensagem"	Cria um commit
git log	Mostra o hist√≥rico de commits
git push origin main	Envia commits para o reposit√≥rio remoto
git pull origin main	Puxa atualiza√ß√µes do reposit√≥rio remoto
git branch	Lista branches
git checkout -b nova-branch	Cria e muda para uma nova branch
git merge nome-da-branch	Junta uma branch com a atual
git revert <hash>	Cria um commit que desfaz outro
git stash	Guarda altera√ß√µes sem commitar
git stash pop	Recupera altera√ß√µes guardadas
git reset HEAD~1 --soft	Remove o √∫ltimo commit, mantendo staging
git commit --amend	Corrige o √∫ltimo commit

‚úçÔ∏è 3. Comandos √∫teis no Vim
Entrar em modo de edi√ß√£o	i (insert)
Voltar ao modo comando	Esc
Salvar e sair	:wq + Enter
Sair sem salvar	:q! + Enter
Salvar sem sair	:w + Enter
Apagar linha atual	dd
Copiar linha	yy
Colar linha copiada	p
Mover cursor por palavra	w (pr√≥xima), b (anterior)
Ir para o in√≠cio da linha	0
Ir para o fim da linha	$
Pesquisar palavra	/palavra e n para pr√≥ximo